**428. – Silene muscipula** L. – Plante annuelle, glabre, à racine pivotante ; tige de 20-40 cm, dressée, raide, rameuse et très visqueuse dans le haut ; feuilles inférieures obovales-obtuses, les supérieures linéaires-lancéolées, aiguës, //fleurs //rouges, dressées, courtement pédonculées, //en grappe dichotome régulière et lâche ; //calice fructifère oblong, contracté au sommet, ombiliqué, glabre, à 10 nervures, à dents lancéolées-aiguës ; pétales bifides, couronnés d'écailles longues et obtuses, à onglet auriculé ; //capsule oblongue, 2-3 fois plus longue que le carpophore pubescent. //
Côteaux stériles du Midi : Provence, Dauphiné méridional, Languedoc, Roussillon ; Haute-Garonne et Hautes-Pyrénées. – Espagne et Portugal ; Italie et Sicile ; Algérie. = Mai-juillet.